親中派建議將全民派錢的金額增至兩萬 政府：不可行

財經事務及庫務局長許正宇在立法會回應質詢。建制派親中派謝偉俊建議將全民派錢的金額增加至兩萬元，許正宇認為不可行，指擬定計劃初期已經考慮政府財政狀況、逆周期措施的規模等，希望鼓勵及帶動本地消費，政府認為一萬元是合適。許正宇又表示，當局正全力籌備全民派發一萬元的工作，在立法會審議財政預算案期間已進行前期準備工作，目前仍然爭取在六月底接受登記，七月發放，大部分人在八月底前會收到款項。

經民聯吳永嘉表示，市民要等多兩個月才獲發款項，無法達到「應急錢」的目的，是好事變壞事，形容政府的反應猶如龜速，又指「可能連龜都快過你」，建議設立恆常的派錢機制，減卻麻煩。

保皇狗：拿 我扮下野叫你派兩皮
你話唔得就ok 架啦
我又可以呃分

謝偉俊幾時派錢

明日大愚條數夠每日派幾多錢？

應急錢 = 由立案到派錢都要將近半年

當初唔派俾啲僱主咪做到

少數派：呃分完成

派2萬啦
派完捐612

政府表示按2018年9月價格，「明日大嶼」首階段工程總造價初步粗略估算約為6240億港元

唔派錢就示威

過撚晒財政預算案 先來扮野要派錢加碼
睇下保皇黨幾識做戲, 呢點泛民永遠都學唔識make some noise

共匪連諗方法都懶，抗疫基金3.0，仲有8500 億可以偷

派多一萬蚊都嘈，唔救海洋公園都可以派多幾舊水啦

如公民黨係話踩住共產黨條屍，而唔係踩住佢條屍，我諗應該冇咁多人攻擊

除返條數每個香港人都有排拎

佢地做樣呃人 唔洗太上心

anyway...
佢地示範緊咩叫小罵大幫忙

條魚係路邊都就黎渴死你同佢講十里外既海魚特別清澈要捧佢去果度

其實點解外國d真民主仲有效率過香港d偽民主？
美日果d早早收哂錢

一口價
派十萬
派唔到應該會好多人反政府

將派俾建造業、商家佬既變做全民幾千肯定夠

刁民急
皇軍同太監唔急

本來有架 不過比賣港派否決姐

計埋超支，萬億起錶